<?xml version="1.0"?>
<sbr-regesten>
<preface>
</preface>
<listBibl>
<listBibl-info>
</listBibl-info>
<bibl id="bibl_01">
</bibl>
</listBibl>
<abbrev-list>
<list-info>
</list-info>
<entry>
<abbr>
</abbr>
<expan>
</expan>
</entry>
</abbrev-list>
<initials-list>
<list-info>
</list-info>
<entry>
<abbr>
</abbr>
<expan>
</expan>
</entry>
</initials-list>
<regesten>

<regest id="regest_15201220" author="Kl">
	<date>
		1520-12-20
	</date> 
	<type>
		(b)
	</type>
	<content>
		Adam von Heryngen, der dem Grafen Johann Ludwig von Nassau-Saarbrükken
		sein Burghaus in der Burg zu Sarbrucken, genannt der von Kirkel Haus,
		sowie seinen Anteil an dem Dorf Burbach, alles Burglehen der Grafschaft
		Saarbrücken, für 200 rhein. Gulden verkauft hat, gelobt, dass er diese 200
		Gulden innerhalb von 2 Jahren entweder rentbar anlegen oder auf sein unbeschwertes
		Eigengut beweisen und die Renten bzw. das bewiesene Gut vom
		Grafen zu Lehen tragen wird.
	</content>
	<original-date>
		Donnerstag, St. Thomas Apost. Abend, 1520
	</original-date>
	<seal>
		S.: A.
	</seal>
	<archives>
		LASb
	</archives> 
	<print>
		Best. Nassau-Saarbrücken II Nr. 356 - 
	</print>
	<original>
		Ausf., Perg., S. aufgedr.;
		RV: Kurzregest, N 4. ad 20 (16. Jh.) - (Kl)
	</original>
</regest>

<regest id="regest_14810106" author="Ed">
	<date>
		1481-01-06
	</date>
	<content>
		Dietrich smyt vonWilsdorf (Wilsztorff) quittiert dem Grafen Johann Ludwig
		von Nassau-Saarbrücken den Empfang von 3 Maltern Korns, die er jährlich
		auf der Kellnerei zu Saarbrücken zu empfangen hat, für die Jahre 1478 und
		1479.
	</content>
	<original-date>
		Uff den zwolfften tag 1480 more Meten.
	</original-date>
	<seal>
		S.: Junker Johann vonWolfstein
	</seal>
	<archives>
		LASb
	</archives> 
	<print>
		Best. Nassau-Saarbrücken II Nr. 1635 - 
	</print>
	<original>
		Ausf., Papier, S. Rest– (Ed nach Fb)
	</original> 
</regest>

<regest id="regest_14810430" author="He">
	<date>
		1481-04-30
	</date> 
	<location>
		Tours
	</location>
	<content>
		König Ludwig [XI.] von Frankreich bittet den Grafen von Nassau um Geleit
		für seine Leute bis Saarbrücken und von dort an weiter, soweit sein Geleit
		geht.
	</content>
	<original-date>
	</original-date>
	<seal>
	</seal>
	<archives>
		HessHStAWi
	</archives> 
	<print>
		Abt. 130 I, Nr. II D 2, Nr. 10 fol. 158 - 
	</print>
	<original>
		Ausf., Perg. - (He)
	</original>
</regest>

<regest id="regest_14820315" author="Kl">
	<date>
		1482-03-15
	</date> 
	<location>
		Saarbrücken
	</location>
	<content>
		Vor der Propstei Saarbrücken verkaufen junffrauwe Eue von Ritenhoffen, des
		(†) Hansen von Ritenhofen Tochter, und ihr Ehemann Johann von der Ecken
		für 91 ½ rhein. Gulden (nuntzig anderhalben) ohne allen Zins dem Philipsen
		von Clotten, derzeit Schultheiß zu Saarbrücken, und Elsen von Diemeringen,
		dessen Ehefrau, eineWiese, glegen hie zu der Saren gein der Fischbach uber
		neben (tuschen) derWiese, die dem vorgenannten Philipsen, dem Hansen
		von Sarbrucken und dem Hans von Landingen, genant For Hans, gehört,
		oben an die Wiedemhube, unten an des (†) Jongen Anthons Wiese, die nun
		dem Hentz snyder gehört, angrenzend, sowie einen etzel an demWege gein
		Malstat, neben des (†) Niclas von Folklingen etzel, der vormals ein Garten
		war. Die Verkäufer tragenWährschaft nach der stede zu Sarbrucken recht,
		friheit vnd gewonheit.
	</content>
	<original-date>
		Friitdag nach Oculi 1481 more metensi
	</original-date>
	<seal>
		Propsteisiegel
	</seal>
	<archives>
		LASb
	</archives> 
	<print>
		Best. Nassau-Saarbrücken II Nr. 6517 (ehem. Nr. 2393 fol.3) -
	</print>
	<original>
		Ausf., Perg. S. ab; RV: Philips von Clotten, berurren die wisse von jungfraw
		Euen wegen (16.Jh.). - Belangen die wiesen uff der Rammen und den
		nassen gärten im Molster weg. A.c.1481 (17./18.Jh.) - (Kl)
	</original>
</regest>

</regesten>
<archive-list>
<entry>
</entry>
</archive-list>
<index>
<index-info>
</index-info>
<item id="item_01" type="person" value="testperson">
<person-header>
<person id="person_01"> 
<persName>
</persName>
</person>
</person-header>
</item>
</index>
</sbr-regesten>